分析蔡英文亞太安全對話 CNN：台灣決心建立反中聯盟

分析蔡英文亞太安全對話 CNN：台灣決心建立反中聯盟

2020/09/09 18:09

總統蔡英文8日出席「凱達格蘭論壇－2020亞 太安全對話開幕典禮」。 （資料照）

〔即時新聞／綜合報導〕總統蔡英文8日上午出席「凱達格蘭論壇－2020亞太安全對話開幕典禮」，發表演說，美國《有線電視新聞網》（CNN）對此分析，「隨著中國官媒警告可能對美國實施制裁，台灣似乎決心建立反北京聯盟。」

蔡英文昨日在「凱達格蘭論壇－2020亞太安全對話開幕典禮」演說指出，「台灣站在捍衛民主，防止集權入侵的最前線」、「印太等區域理念相同的國家和民主友人應討論一個架構，以持續合作維護戰略秩序，嚇阻片面侵略的行為。我們需要一個鼓勵合作、透明的戰略秩序，透過對話而非戰爭威脅來解決問題。我們需要一個既能避戰，又能清楚傳達我們決心捍衛民主的戰略。」

《CNN》分析，蔡英文的演說措辭沒有明確提到中國，但她「指的是誰」無庸置疑，目前為止，沒有任何一個國家對做出的支持比美國還多，而美方舉動並沒有被中國忽視，除了官方發聲抗議外，官媒也警告「繼續與台灣接觸可能會帶來重大後果」，甚至言明「台灣是與中國建立夥伴關係的試金石」，北京似乎也決心要阻止台灣與其他國家建立反對陣線。

Taiwan appears determined to create an anti-Beijing alliance as Chinese state media warns of potential sanctions against US

Analysis by James Griffiths, CNN

Updated 0652 GMT (1452 HKT) September 9, 2020

Hong Kong (CNN)Taiwan's President Tsai Ing-wen wants to create an alliance to defend "freedom, safety, human rights and democracy" in Asia, as the self-ruled island faces renewed pressure from neighboring China.

Though she did not mention China explicitly in her speech, given at a security forum in Taipei, Tsai left little doubt over who she was referring to, saying Taiwan was at the forefront of "defending democracy from authoritarian aggression."
Tsai's speech came as a Chinese state-backed tabloid reported that foreign officials who visit Taiwan, as well as international companies that do business on the self-ruled island, could face sanctions from Beijing -- the latest potential move by China to rein in Taiwan's growing stature worldwide.

20200908 總統出席「凱達格蘭論壇－ 2020 亞太安全對話開幕典禮」

North Pacific Treaty Organization

大佬你中國下下乜春都搞鳩台灣
人地唔反你都唔係人啦

West Pacific Treaty Organization

刁狗19年哥份告xxxx書之後就整定台灣會反

國際「反中聯盟」儼然成形》禁華為、撐香港……CNN：西方國家回歸同一陣線 北京外交戰場頻吃癟

趕走台灣共謀為首要

Meanwhile

Biden: Dr tsai president xi

Trump: president tsai chairman/emperor xi

獨裁國家的領導人不可以稱呼president

台灣發圍

蔡總統

講到好似台灣主動去反中咁
中國近年係咁追住嚟咬，台灣一係就縮一係就擋，蔡英文選擇被動去擋都俾cnn講到佢好似主動去反咁，奶中媒體真係同一口吻

可是只有trump 願意叫president Biden 根本就舔共

Biden is Made in China

可惜極左太多

根本就係文化馬克思主義者嘅代表

反共聯盟

如果中國係民主自由
仲邊有人想反中共

唔去改變政制
接納普世價值

想統戰全球 一定唔會成功

贏國幾時舞桶寶島？